[百字議政]用100字寫低你對反送中運動既建議

此post 係比各位集中發表自己認為可行的建議,
目的係增加可行方案的曝光率, 並以正負皮顯示對該建議既支持度。為求一目了然。

規則:

1. 每人首輪只可發言一次

2. 每次發言以大約100字為限, 可稍為超字數, 唔好打千字文, 嘗試先表達中心思想 / 建議方向

3. 如非發表建議或給予此post 意見, 只可對進入第三輪發言的建議作出討論

4. 若建議獲得500 正皮或以上, 自動進入次輪發言, 次論發言字數上限為300。第三輪發言後字數不限。發言者請自quote 再進行第二次發言。

5. 當第二個發言獲得500 正皮或以上, 自動進入第三輪發言, 如此類推。

6. 在第三輪發言後, 所有人均可就已進入第三輪的建議作討論, 可以作出提問, 辯論, 但請尊重各人言論, 不要罵戰

5. 所有人均可留言表達對此post 規則的意見

5個字就講完

屌林鄭老母

全面撤回送中
我們不是暴動
釋放學生傷者
林鄭下台
Help Hong Kong

我覺得最重要真係要叫林鄭撤銷暴動罪，睇下救唔救到畀人拉左既義士先，雖然都會用非法集結罪名拉，但真係要救到就盡量救，救完先會有返士氣或者力去組織下一次示威……

撤銷暴動既定性先岩

我認為..... 帶來香港負面影響以及經濟上....
所以反對送中。

防守靠文宣, 要有規劃咁做, 某程度上嚴重過衝, 如果做得好係可以把持民意, 發出更大聲音
攻擊靠前線:和理非同勇武之間要有人調和, 我相信有一班人係通透知道2邊都重要, 係發生衝突既時候, 幫手調停, 特別係講有鬼果時!
如果發現係唔同地方有唔同人發聲去唔同目的地, 要有渠道通知2邊發起者(們)決定分兵定合兵一處, 人數少再分兵實在不利
大戰略等其他人講

首要條件可以由「撤回」變成「放人」，同埋不得追究事件參與者，次要條件係追究黑警，最重要係唔可以令被捕既義士寒心。林鄭落唔落台就唔太重要，個焦點絕對唔應該變成換特首。或者可以將林鄭落台作為下次爭取雙普選既彈藥。

行動方面，我唔敢講香港人可唔可以每星期都有百萬人遊行。港人毅力最多持續3星期，而家已經過咗兩星期，即係本周需要作最終決戰。要set Deadline，然後準備下一次衝擊行動。物資要準備豬嘴同盾。

大約係以上啦。

蒼天已死，黃天當立，歲在甲子，天下大吉。

送中暫緩後先回氣休息, 準備周三國歌法周五明日大嶼,有心人自行野餐或繼續不合作運動,但以回氣同補給優先. 文宣組全力出圖出文.
訴求:
追究黑警濫權(專注警員編號) 及 暴動定性
重啟政改, 特首問責

推

事實上，暴唔暴動係由陪審團判。我哋可以做到嘅係要求警方重新定性612，並不以暴動罪名控告示威者

「放人」係要求，

長遠行動，有以下幾樣：

- 關注國歌法，文宣預備

- 建立香港人制裁清單，舉列所有打壓言論自由、民主運動嘅機構。可能要係一隻app、一個網頁。請大家喺Google map留言

- 清算tvb新聞。家中有老嘅請用68蚊裝有線。企出嚟被人拉都敢，但俾少少錢裝有線都唔肯？「免費嘅嘢永遠係最貴的」

- 全體連登會員請踴躍Follow藍絲page並以長輩式留言對抗。林鄭闔家係英國人，兩個仔仔世世代代喺英國生活，千秋萬代都係英國人。所以林鄭為英國謀福祉，搞亂香港。林鄭狗賊輕易向黃屍跪低，管治無能理應下台，etc. trust me it matters

應該要有個好似ICAC咁嘅野去監察政府，要比ICAC更透明同要向市民匯報 現時政府實在係太腐敗

學陳雲講敢永續基本法

有一個對文宣工作嘅提議
Hollywood好多明星都係大愛左膠
如果好多人透過ig direct/Twitter send啲黑警用不必要武力對待學生示威者同記者（包括外國記者），引起啲明星嘅關注
哪怕佢哋只係post一個story已經可以令更多外國人知道香港發生緊咩事
有冇得諗？

可能有啲廢

專心幫助義士為首，要求撤銷控罪及釋放所有義士，追究責任。下台撤銷為次，但唔代表唔繼續address。對國歌法明日大嶼擴大文宣，必要時用必要手段。務實認清政治現況，唔叫不切實際嘅政治口號（例如成立新政府）。觀察國際形勢做事。

雖然而家個post 未夠關注度但好多謝大家支持同發表建議

[orange]要為規則補充一點, 500 正皮係要淨正皮數, 即扣減負皮之後既數目, 咁樣應該會比較公平
[/orange

暫時唔夠熱烈, 會嘗試繼續用住500淨正皮做界線先 但有需要會調整

多謝大家參與

(1)訴求方面:
一定要保證不再追究所有義士
呢點首要 因為現階段柒婆基本上再無政治能量重推 但完全撤回呢個口號都要繼續叫
要開始叫價返真普選 文宣可以開始連結返:點解柒婆可以唔聽民意? 因為佢唔係民選

(2)民意方面:
唔好令柒婆一個成為箭靶 係要令成個建制陣營 唔好俾所謂放風 割蓆 迷惑
要記住 佢地係一丘之貉

100字關係 講住咁多先

包圍禮賓府／追擊柒婆
要柒婆係死線前回應所有訴求
唔回應就升級

我唔建議今次完左之後追擊身邊冇表態/遲表態嘅人做文革式批鬥
14年批鬥左膠、港豬搞到跟住5年黎掛住互屌冇成功過抗到一條惡法
今次我地團結人多、真係做到各自爬山、唔分裂篤灰、甚至包容埋上次大家批鬥得最勁嘅左膠泛民一齊搞

呢次冇出黎嘅人可以係潛在同路人，冇必要屌到佢地去對面

運動正名: 香港憲法保衛戰

認為G20前要再施多次壓力
重申一次我哋立場
立場字眼上可以縮少少

可惜下一次會係第三次
一鼓作氣 再而衰 三而竭
割蓆固然好睇 但係對事情冇幫助

發動公投或自決，決擇〔香港市民未來的命運〕 ，行使香港人的責任！
喚起香港一些對任何周遭的人和事，都漠不關心市民！
一.截止選民登記 七月二日前 香港人登記做選民
防止支持共產黨『高薪低能』敗類滅港

抗爭一

絕不能放棄，爭取區議會《117特首選委議席和因為立法局 1 議席》。

十八區建立政治聯盟或各區聯盟，共同聯合政綱和行動或各自訂立主題，可以為選民帶來希望

1.請問會否考慮2019年11月區議會選舉，做『18區公投』
選民登記為『公投』做好準備，立法會和區議會選舉過半
定好議題 聯絡其他民主派人士做大型的選民登記
去中學和大學宣傳做選民登記，為他們的未來投票，決定香港的命運

1.18區公投做選民登記

2.爭取選票對象分析，有什麼人可以是我們的目標

3.同香港年滿 18 歲 或 以 上市民登記做選民，截止選民登記 七月前『首投族』

4.18歲的中學生

5.大學生

6.夠7年的新移民

7.中立派

8.苟且偷生，不想理政治的，只求有飯食

9.淺藍和深藍、藍絲，共產黨黨員棄暗投明，支持建立、自由、人權、公平、公義、廉潔奉公，法治社會在舉行遊行的日子，去宣傳組織的策略和行動，明確告訴由行參與者

多謝各位參與發表既巴絲, 見到呢到有唔少幾好既建議, 但參與投票既人好少

如果可以既話, 可否發表後各自post link 去其他有關既post, 等人入黎投票

感謝大家一齊嘗試呢個方法

發夢見到Set禮拜三中午dead line 四原則
唔應機就一日半禮拜五開始無限期三罷全民不合作
衝立法會財會
禮拜日又和理非民陣遊行
之後每次有財會就三罷衝全民不合作
玩到贏為止

建議唔敢講，反思不足就有
1.訴求清晰，但冇話事人，行動散亂而且冇得埋枱傾。
2.過於和平，103萬人遊行冇得到正面回覆，星期三衝突後得到回覆説明左呢一點。
3.大部分人其實仍然未準備好抗爭，例如之前傳改頭像會比警方拎黎做證據，大把人拿拿聲改番，驚成咁點抗爭？

我只係反映事實，唔啱聽你地可以負皮我。

1. 唔好講乜乜下台，個重點完全錯晒，而家首要事係咪應該係明日大嶼？

1.5 反秋後算帳

2. 警察洗腦式訓練，你地見到咁多冷血留言，你地打爆一個警察嘅頭，所以佢地就係6月12號只要你地一衝，佢地就會以牙還牙，點解中信大廈佢地都照驅散？因為只要3個人挑釁，就已經當晒成個場都係非法暴動，所以點解佢地會完全覺得無問題，佢地只會服從，應該係咪應該修撚左個暴動罪呢？唔怪得警權咁撚大啦…

3. 國歌法

4. 真普選

香港獨立不切實際 除非你fight 到一支軍隊返黎，否則就算你地宣佈獨立，後腳解放軍入境鎮壓.....

加強文宣
講下明日大魚
23條
150
真普選

譴責警察
醫管局等
釋放義士學生

長遠要成立組織 進軍立區議會 監察制衡政府

推
但100字真係好少喎

關於林鄭唔肯講撤回，用一個暫停唔會輕易推行既講法，而家又唔用日落條款即時移交，解決台灣殺人案既問題，咁我地點樣相信你既初心係解決問題，而唔係送中?

改300 字會唔會好d ?

yes much better
100就一定係只有論點無論據

既然200萬人上街叫佢下台都不為所動
下次直接搵佢老細—-叫習近平下台

好, 感謝提供意見

規則改為首輪發言以300為限

已發表既巴絲可重新用300 字發表

好簡單，要一個一呼百應嘅領袖

我知好難

現在的問題是沒一個發力點, 政府依家就是把門關起來等冇事

第1.建議先消化內部200萬人支持, 當中有很多在以往是沉默派或現實派(就是看到希望才出來)

提供平台和消息把他們集合起來,保持資訊更新,讓他們發揮所長參與運動,如善長文宣的,藝術的幫手宣傳, 宗教人事可以把集合移近政總, 讓他們連結集合起來,並防止分化和打壓.

第2.罷工方面, 現在看來2次也不太成功, 香港人作為員工自由性太低,大部分僱主並不體諒社會追求公義.

民陣如要發起罷工.必須要站出來用肯定的聲音集結人群,而非訊息混亂.
時間方面亦應改善,唔係今日同你講聽日就罷工,而且每次都得一日,連成效都睇唔到.

並且應該主動出擊做好事前工作, 主動派人拉攏工會支持罷工,說服商戶,僱主方支持,並建立名單(只供參考數量,並不是所有商戶想出名),等時機成熟,通過大量通知群眾發行罷工,而非一次又一次小型罷工浪費大家熱誠, 務求形成浪潮減輕僱主對員工施壓, 因為員工很難在公司內宣傳並且發聲組合群眾,這由第三方帶動才會事半功倍

第3.民陣的自我改革, 民陣在過去從未帶動過如此數量的群眾, 現在明顯有心無力,人手不足,消息傳遞不清.對人數眾多的運動是致命傷, 必須建立受大眾認可的平台(我明白好多人唔想要大台,但係起碼要有個地方發聲,淨靠連登跟本唔夠權威性黎傳達消息,但必須要注意民眾聲音,別脫離民意,建議設立渠道與民眾和傳媒溝通,招募人手和智囊提供意見
)

另外觀察所得,2次遊行PP果到都欠缺指揮,好多人都唔知去政總好定離開,浪費了大量人力,本應是集會好時機,另外遊行期間消息傳遞不足(可能同人手唔夠有關?)

我盡左力發言架啦, 另外民陣唔好閉門造車,多D留意外界主意,並且發言,就算你地未有結論,拎出黎同民眾討論都可以凝聚到民眾,增加參與感同埋保持同步, 暫時係諗到咁多,有咩再保充

推一下

圍堵中央集權嘅政府同保皇集團

二百萬人分返五區(原本十八區，見好多人話難實行)集會，集會同時進行，用live五區互動，好處少勞民，本身出金鐘有困難嘅人都可參與，將成個運動嘅影響帶到各區，唔可以用傘後嘅遍地開花意念，太散亂，可能要民陣之類起首，將百萬遊行降解，提高運動可持續性，逐步散落區，目標追擊保皇議席，用正氣洗太平地

政府嘅支持者係石仔，集團係石塔，攞走下面啲石仔，個塔就倒

既然勇武派每次拖後腳兼蒙受被篤灰風險，腹背受敵，我建議他們全面撒退，交由和理非派繼續以遊行為主路線抗爭，追求三百、四百人萬上街創舉，感動世界，撼動政權，祭義士之靈。

今日柒婆不撤回係一個好好既機會, 比大家出師有名去持續抗爭, 但當送終條例再無人提及的時侯, 其實好多善忘的香港人已經會開始抽離同變返政治冷感. 始終好多香港人劣根性都係針唔吉到肉唔知痛

大家短線既目標, 係唔可以令大眾被柒婆既道歉所誤導, 以為事情已經解決. 只要未正式撤回,其實隨時可以捲土再來

大家長遠既目標, 應該係透過監察同凝聚力量, 阻止不合理的社會政策通過, 特別係會進一步危及一國兩制同收緊自由既惡法, 如國歌法.

但同時間社區滲透同文宣工作係我地抗爭既長期能量來源, 一無民意就會一盤散沙比建制魚肉, 以下係文宣工作主要objective:

1. 增加社區參與度, 起碼呼籲有參與反送中運動既所有人, 登記做選民, 投票, 參與重大民生事項的監察同遊行.
2. 爭取中間派及部份藍絲的理解, 支持同培養中/老年人的理性/獨立分析, 避免再因為人云亦云而, 欠缺全面資訊而被建制利用, 呢點絕對唔可以放棄, 佔中最後唔成事就係因為社會代溝撕裂而年青人訴求得唔到廣泛支持3. 加強政黨同網絡力量既裹應外合. 記住,政黨始終係代我地係議會發聲既唯一力量, 而611至616呢幾日我地亦見到部份議員真係既可以係抗爭現場做實事保護市民, 亦可以做媒介比政府壓力, 我個人並不讚成連登政黨化組織化, 但政黨同網絡力量一定要合作!!

要人寫字就冇人想跟POST= =?

其實大家好認真比建議 我全部都有認真睇..

但可能大家都係too long 不了.. 連每篇100 字都無人逐篇睇..

不過多謝巴打支持..

將焦點首先全力放在救義士身上
強調 撤銷暴動定性
要警犬確認冇一個香港人會係有生之年因612事件被告暴動罪

搞掂呢樣野先做其他

原因自己諗

Agger，今次令好多人重新留意政治，襯政府威信盡失嘅時候更加要乘勝追擊
短期要keep住個勢攔住國歌法同明日大愚，中期攻區議會立法會選舉，長遠政改真普選，唔可以因為截停一條惡法就鬆懈

PISH

我地可以focus 番係
1 釋放義士（不作暴動檢控）
2 搞警察 （告使用過份武力的狗、公開使用武器守則、要求成立獨立委員會處理是次投訴）
3 搞醫官局（病人私隱⋯ 自己發揮）

20 21號個訴求主力谷以上三點嘅話
會清晰d 同埋 200萬加一個民意基礎會幫到我地手
而以上三點係中立或者中間派都拉攏到
更重要既係 1-3點係我地比69 612 616出黎嘅戰友一個交代

近未來搞
4明日大魚
5選戰

唔好再放力係
1-林鄭下台
2-徹回送中條例（佢再敢推 大家一定出黎 留意200萬加一民意會睇路）

第二點（徹）可能有人唔同意 大家可以傾傾

3-暴動定性 （參考格黎 陶傑 暴動定性篇文
講到葉劉話香港制度入面係冇定性e樣野
唔係林鄭話有就有 冇就冇 既然狗同律政司告五人暴動
姐係話我地全部人都暴動 有人解釋左暴動唔可能係局部 係只要有人暴動 在場路過停留嘅人都係參與暴動 依定我地只要focus起谷狗同律政司徹回起訴咁比我地要林鄭話我地冇暴動黎得有意義）